劍橋大學的生物人類學家瑪爾塔Mirazón拉爾說:“針對這個群體的暴力確實是廣泛的，不分年齡和性別。” 至少在13400年前，狩獵採集者第一次發動了暴力襲擊 
 研究人員說，這種傷害模式更有可能是由週期性的、不分青紅皂白的襲擊而不是單一的戰鬥造成的，在戰鬥中，死者主要是男性戰士。 至少在13400年前，狩獵採集者第一次發動了暴力襲擊 
 犯罪分子的策略已經從不加區分的“噴灑和祈禱”運動演變為針對特定的企業、政府機構和要求數百萬美元的非營利組織。 殖民管道勒索軟件黑客有一個秘密武器:自我推銷的網絡安全公司 
 “我們必須擁有我們需要的警察，他們必須能夠完成自己的工作，”市長說。他對一個委員會的建議表示擔憂，該委員會建議改變警察戰術，以避免警察不分青黃不接地攔截。 華盛頓郵報記者Peter Hermann和Emily Davies於2021年5月19日報道 
 這些由勇敢的居民拍攝的視頻令人痛心，令人無法觀看。視頻顯示，已經投降的、被逮捕的或受傷的嫌疑人被草率處決，還有不分青紅皂白的射擊。 博索納羅的政策如何在巴西造成嚴重破壞|大衛·米蘭達| 2021年5月8日|時間 
 親俄分裂分子和他們在俄羅斯境內的盟友使用重型武器不分青紅皂白。 MH17黑匣子“被送往莫斯科接受調查”安娜·涅姆佐夫娃2014年7月17日 
 還是一群反動的神權政治家把他們進步的兄弟們不分青紅皂白地用劍殺死了? 馬特·勒納2013年12月4日|每日野獸 
 大學排名無處不在，令人困惑，而且往往不分青紅皂白。 The Daily Beast 's Down + Dirty Guide to Colleges Methodology 2013年10月16日 
 往好了說，他們的炮火是不分青紅皂白的，往壞了說，他們的目標是平民。 新保守主義學者:繼續屠殺兄弟會|阿里·加里布| 2013年8月16日|每日野獸 
 幾十年來，巴勒斯坦主流思想一直認為不分青紅皂白地殺害猶太人是合法的。 Hazineh呼籲謀殺猶太人，主流媒體保持沉默|Martin Krossel | 2013年8月15日|DAILY BEAST 
 在主體投降後，少數人繼續開火，一場不分青紅皂白的屠殺隨之而來。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 血肉模糊的屍體被匆匆送到地下墓穴，扔進了一堆亂七八糟的腐屍堆裡。 羅蘭夫人，歷史的創造者|約翰S. C.阿伯特 
 然而，我們的兩個朋友卻對一切都感到無差別的快樂; 我有他們的信可以證明。 威廉·j·洛克 
 另一方面，初學者發現自己使用的詞彙由於濫用而失去了意義。 英語:寫作與文學|W。 韋伯斯特 
 種族融合的進程可以從名單中看出，名字不分先後，都是撒克遜人和諾曼人的名字。 英國報業的影響與發展|弗朗西斯·艾登·希伯特